得罪大陸〡 爆離職原因 中資容不下港人講真話 末日博士羅家聰：制度出問題等於絕症！

得罪大陸〡
爆離職原因 中資容不下港人講真話
末日博士羅家聰：制度出問題等於絕症！
#財經－壹週刊 Next
原刊日期：20191205
Mar 8, 2021

壹週刊 NEXT
730K subscribers

中資想要「香港」，卻不要「香港人」。有「末日博士」之稱、交通銀行前首席經濟師羅家聰，向《金融時報》披露「被離職」的真正原因，是中資銀行不想再用香港人做代表。羅家聰日前接受本刊專訪時無奈指，「經濟衰退，等於一個人感冒傷風咁，周期性的問題，耐唔耐就會有。但如果制度出現問題，等於絕症！」

全文：
-----------------------------
推薦影片:
【這夜給惡人基一封信】大佬茅躉華日夜思念 回憶從8歲開始：兄弟有今生沒來世 (壹週刊 Next) ()
59歲黃秋生還債減磅搬離廿年居所 台灣搵食重新開始：香港擁有嘅嘢冇晒 有咩辦法唔離開 （壹週刊 Next）()
【假如沒有天價租】「福食」三老 唔靠綜援靠自己 (果籽 Apple daily) ()【生命鬥士】值得... 前女歌手車禍癱足27年 靠聲控製花椒辣椒油：即使手腳不能動 腦袋仍可很靈活(飲食男女) ()
【太子餃子店】新移民唔怕蝕底自薦包餃子 粗重功夫一腳踢 老闆刮目相看邀開店：呢個女人唔係女人(飲食男女 Appledaily) )
【娛樂人物】情願市民留家唔好出街聚餐 鄧一君兩麵舖執笠蝕200萬 (蘋果日報 Appledaily) ()

#末日博士 #羅家聰 #中資銀行 #香港經濟
#壹週刊 #StayHome #WithMe #跟我一樣 #宅在家

-----------------------------
武漢肺炎專頁
緊貼防疫資訊！與你遠離瘟疫 睇清官謊！

-----------------------------
💬壹週刊直播平台 ChannelNEXT💬
區區論壇 教你點樣防疫！😷

-----------------------------
🌟講真心話 撐住我香港！🌟
每日$1 訂壹仔！:

唉，央企要愛國愛港嘛
之前試過去某國企面試個陣，一開始就話「我我們公司是央企旗下，在這工作要愛國愛港。你會嗎？」

之前聽老細個仔去開會，同中國政府高層打交道，中國政府要求係香港既中資企業盡量請曬大陸人，特別係高層職位，因為驚香港人隨時做反。之後老細個仔心諗，咁請啲香港人做底層增強勞動力都要掛，好難全部請曬大陸人。

所以而家好多中資公司/國企招聘廣告好多都係出廣告扮請人做樣，之後就可以大條道理話請唔到香港人，所以幫大陸人搞簽證過黎香港永久工作，因為我公司亦做梗相同既野，而一開始我重以為公司有新位要請人。

根本廣東人就唔會接近到權力核心
成班藍絲仲奶得咁開心